司法機構稱昨日沒在辦公時間外收到處理司法覆核申請

司法機構稱高院昨日沒在辦公時間外收到處理個案申請
2016-12-03 HKT 20:34

有報導指，律政司人員昨日到高等法院提交司法覆核4名立法會議員的資格的入稟狀時，已經過了法院辦公時間，但法院職員最終讓律政司人員辦理手續。

司法機構回覆本台查詢時表示，不會評論個別案件的處理，高等法院登記處昨日並無在辦公時間以外，收到任何處理個案的申請。發言人又說，在一般情況下，若訴訟各方在法庭登記處辦公時間完結前到達登記處，登記處職員仍會協助辦理相關手續。

律政司回覆表示，數名律政司職員昨日是在辦公時間內，即下午4時30分前已在高等法院登記處辦理入稟手續，由於文件頗多，辦理需時，整個手續大約於下午5時10分完成。